香港學生於台灣義守大學宿舍貼標語遭中國學生恐嚇毆打罵廢青 學校稱雙方已和解 強調要專重彼此立場 呼籲大家理性

過去數月全球各地都有大學生聲援香港反送中運動，但不時遭內地生阻撓。在台灣高雄義守大學，上周有香港留學生稱在宿舍製作連儂牆後，惹來內地生辱罵動粗，他被人叉頸、潑水。校方則證實有香港及內地生發生磨擦，雙方已經和解，後續將依校規處理。副校長向台灣媒體稱，滋事陸生已送交學務處獎懲會議處中。

受害港人批校方態度消極

昨日有人在連登討論區發文，稱有朋友在台灣南部讀大學，並在宿舍門外整作連儂牆，結果引來內地生辱罵，有人出手撕去連儂牆，「我個frd（朋友）阻止佢地（哋）點知就比佢地（哋）叉頸又圍毆」。帖文又指校方要求事主息事寧人不要報警。

廣告

受害港人接受台灣《蘋果日報》訪問時，透露今年剛開始到義守大學就讀，上周五中秋節學校放假時，在宿舍內聽到門外疑似有人敲門，他打開房門即發現有內地生動手撕連儂牆。他本想出手阻擋，但對方卻出手掐住他的脖子往房門上推，直到其他港生發現出面制止事件才暫告段落。

受害人稱，他之後與其他同學外出吃午餐時，該內地生站在門外守候，並向他潑水，又威嚇他注意自身安全。他質疑校方處理事件的態度消極，讓他感受到校方似乎想要息事寧人。

廣告

副校長：滋事陸生送交學務處獎懲會議處

義守大學之後在 FB 發聲明，證實在中秋假期間宿舍管理員接獲香港學生投訴，指張貼於寢室外的標語遭陸生撕下，他出面制止並產生磨擦。校方在接獲投訴後，隨即展開事件調查，並加派校安加強巡查，宿舍回歸平靜。

校方指雙方當事人在昨日（18日）於管轄派出所完成和解。校方後續將依校規處理，並由學務處持續進行追蹤輔導。校方指大學有來自 40 多國、一千多名境外生，向來以國際化校園著稱，未來也將秉持一貫立場，尊重多元文化差異，加強不同族群互動理解，教育學生理性溝通，共同維護民主、開放校園。

台灣中央社引連義守大學副校長周兆民稱，校方上周接獲通報即囑咐雙方學生要尊重彼此立場及言論自由。滋事陸生已送交學務處獎懲會議處中。

今年 7 月澳洲昆士蘭大學亦有香港學生嘗試在校園建立連儂牆，但遭二百名中國人「踩場」，貼上「香港屬於中國」字句，又以粗口辱罵在場港人，情況一度緊張，雙方推撞，須由校園保安及管理層出面調停。

支持「反濫權大控訴眾籌計劃」
反送中運動持續，警方行動屢被質疑濫用暴力。10 名警暴受害人聯同民陣義務律師團隊發起「反濫權大控訴眾籌計劃」，希望眾籌 1,000 萬元，以向警方提出民事索償及司法覆核。6月12日在金鐘被橡膠子彈打中肚部的「老吳」吳應武，其女兒 Francis 在記者會上總括，他們提訴只為了公義，希望以行動告訴其他面對壓力的受害人，有很多人會支持他們，亦希望對警方起阻嚇作用，「唔好以為遮住個 number，就無嘢需要承擔。」

眾籌連結﹕

立場新聞:

搞大比蔡英文當子彈

幫推

犯哂法，校方話唔告就得？

被和解
夠薑台大搞，睇下班神會精英肯唔肯過你

Ching台大？